const questions = [{
        question: "Arkadaşım Eşek , Gülpembe gibi şarkılarla bilinen Türk şarkıcı kimdir? ",
        answer: "BARIŞMANÇO"
        // mixedLetters:"BARIŞMANÇOÜS"
    },
    {
        question: "Erkeklerle kadınların birlikte oynadıkları tek takım sporu nedir? ",
        answer: "KORFBOL"
        // mixedLetters:"KORFBOLRCJXK"
    },
    {
        question: "Türkiyenin başkenti neresidir?",
        answer: "ANKARA"
        // mixedLetters:"ANKARAOCPSJD"
    },
    {
        question: "Birini uğurlarken hangi ikilemeyi söyleriz?",
        answer: "GÜLEGÜLE"
        // mixedLetters:"GÜLEGÜLESEHG"
    },
    {
        question: "Simyanın diğer adı nedir?",
        answer: "ALŞİMİ"
        // mixedLetters:"ALŞİMİEVSFGA"
    },
    {
        question: "Genellikle plastikten yapılan ve çapı yaklaşık 20–25 cm olan diske ne ad verilir? ",
        answer: "FRİZBİ"
        // mixedLetters:"FRİZBİEFTHEY"
    },
    {
        question: "Cümle kelimesinin eş anlamlısı nedir?",
        answer: "TÜMCE"
        // mixedLetters:"TÜMCEGTHYSAE"
    },
    {
        question: "Mustafa Kemal Atatürk hangi şehirde doğmuştur?",
        answer: "SELANİK"
        // mixedLetters: "SELANİKFRHED"
    },
    {
        question: "İnsanda mutluluk, canlılık ve zindelik hissi veren nörotransmitter madde nedir? ",
        answer: "SEROTONİN"
        // mixedLetters: "SEROTONİNFRV"
    },
    {
        question: "Kaldırma kuvvetini bulan bilim adamı kimdir?",
        answer: "ARŞİMET"
        // mixedLetters: "ARŞİMETFRXBŞ"
    },

    {
        question: "Satrançta pat kelimesi ne anlama gelir?",
        answer: "BERABERLİK"
        // mixedLetters: "BERABERLİKŞC"
    },
    {
        question: "Bir açının köşesinden geçen ve kollara eşit uzaklıkta kalarak açıyı iki eşit açıya bölen yarıdoğruya ne ad verilir ",
        answer: "AÇIORTAY"
        // mixedLetters: "AÇIORTAYSCBÖ"
    },
    {
        question: "Tetsuya Miyamoto tarafından 2004 yılında icat edilen aritmetik ve mantığa dayalı zeka oyunu nedir?",
        answer: "KENDOKU"

    },
    {
        question: "Protein sentezinden sorumlu hücre organeli nedir?",
        answer: "RİBOZOM"

    },
    {
        question: "Yalnız 1'e ve kendisine kalansız bölünebilen 1'den büyük doğal sayılara ne denir",
        answer: "ASALSAYI"

    },
    {
        question: "Aspirinin hammaddesi nedir?",
        answer: "SÖĞÜT"

    },
    {
        question: "Dünyanın en uzun nehrinin adı nedir?",
        answer: "NİLNEHRİ"

    },
    {
        question: "Toplam talebin toplam arzdan fazla olması, buna bağlı olarak fiyatların yükselmesine dayanan ekonomik dengesizlik, paranın değerinin düşmesi ve alım gücünün azalmasına ne denir?",
        answer: "ENFLASYON"

    },
    {
        question: " Bir gayeyi gerçekleştirmek ve bir davayı hakim kılmak için, hiyararşik bir yapı içinde bir araya gelerek faaliyet gösteren topluluğa ne denir?",
        answer: "TEŞKİLAT"

    },
    {
        question: "Standart şartlar altında her biri, diğer elementlere kıyasla daha düşük kimyasal reaktifliğe sahip, kokusuz, renksiz, tek atomlu gaz olan kimyasal element grubu nedir?",
        answer: "SOYGAZ"

    },
    {
        question: "pH değeri 7'den küçük olan maddelere ne denir?",
        answer: "ASİDİK"

    },
    {
        question: "Günümüzde satrancın Mozart'ı olarak kabul gören Dünya Satranç Şampiyonu kimdir?",
        answer: "CARLSEN"

    },
    {
        question: "İnsan vücudunda pazular hangi kas grubunu temsil eder?",
        answer: "ÖNKOL"

    },
    {
        question: "Biyolojide terliksi hayvan olarak ta bilinen silli protozoaya ne ad verilir?",
        answer: "PARAMESYUM"

    },
    {
        question: "Satranç terminolojisinde hamle zorlaması anlamına gelen Almanca kökenli sözcük nedir?",
        answer: "ZUGZWANG"

    },
    {
        question: "Web geliştiricilerinin web sayfaları, uygulamalar, sunucular ve hatta oyunlar geliştirirken daha dinamik etkileşimler oluşturmak için yaygın olarak kullandıkları hafif bir programlama dili nedir?",
        answer: "JAVASCRİPT"

    },
    {
        question: "The Guardian tarafından modern elektronik müziğin en özgün ve etkili figürlerinden biri olarak nitelendirilen aynı zamanda Rephlex Records'un kurucusu olarak bilinen sanatçı kimdir?",
        answer: "APHEXTWİN",

    },
    {
        question: "Ebe olan çocuğun, gözleri bağlı olarak öteki çocukları yakalamaya çalıştığı çocuk oyununa ne ad verilir?",
        answer: "KÖREBE",

    },
    {
        question: "geometrik cisimlerin nitel özelliklerini ve bağıl konumlarını, biçimlerinden ve büyüklüklerinden ayrı olarak ele alıp inceleyen geometri dalı.",
        answer: "TOPOLOJİ",

    },
    {
        question: "geometrik cisimlerin nitel özelliklerini ve bağıl konumlarını, biçimlerinden ve büyüklüklerinden ayrı olarak ele alıp inceleyen geometri dalı.",
        answer: "TOPOLOJİ",

    }



]
// export { questions };